\chapter{Análisis Preliminar}
En este capítulo se detallan los requerimientos funcionales y no funcionales, de los cuales se identifican actores y casos de uso. Posteriormente, se realiza un mapeo de requerimientos a casos de uso para confirmar que se cubren todos los requerimientos con los casos de uso. Finalmente, se obtiene el modelo del dominio correspondiente.
\section{Requerimientos Funcionales}
\begin{itemize}
    \item Gestionar un conjunto de lugares.
    \item Gestionar un conjunto de cámaras de seguridad, cada una con una interfaz IP y asociada a un lugar.
    \item Gestionar placas, asociadas a códigos administrativos de los propietarios proporcionados por la institución en cuestión.
    \item Reconocer y traducir una placa vehicular. 
    \item Registrar los reconocimientos erróneos.
    \item Buscar asociación entre una placa vehicular y un código administrativo de un propietario, distinguiendo entre visitante o registrado.
    \item Registrar foto, número de placa, lugar, fecha y hora y código administrativo del propietario, asociados a un reconocimiento de una placa vehicular.
    \item Filtrar los registros almacenados en base a número de placa, lugar, fecha y hora y, código administrativo de un propietario.
    \item Generar reportes de cantidad de placas por lugares.
    \item Generar reportes de cantidad de placas de visitas contra cantidad de placas “registradas” o asociadas a un código administrativo.
\end{itemize}
Estos requerimientos caen fuera del alcance del prototipo, y serán postergados para una versión posterior:
\begin{itemize}
\item Generar reportes de tiempos de permanencia.
\item Llevar un monitoreo del estado del software.
\item Notificar si no se pudo conectar a alguna cámara.
\item Generar reportes de tiempos de inactividad del software.
\item Realizar un análisis forense en base a matriculas reconocidas parcialmente, donde se proporcionan las diversas posibles matriculas candidatas.
\end{itemize}


\section{Requerimientos No Funcionales}
\begin{itemize}
    \item Desarrollar la interfaz web del software.
    \item Desarrollar el software orientado a microservicios.
\end{itemize}

    
\section{Descripción de Actores}
\begin{enumerate}
    \item Gerente de Vigilancia: Se encarga del manejo del sistema. 
\end{enumerate}
\section{Identificación de Casos de Uso}
\begin{longtable}{@{} >{\centering\arraybackslash}p{1cm} p{6cm} @{}}    \toprule
    \emph{\#CU} & \emph{Detalle CU} \\ \midrule
     1          & Gestionar Lugar \\ 
     2          & Gestionar Cámara \\ 
     3          & Gestionar Matricula \\ 
     4          & Gestionar Propietario \\ 
     5          & Gestionar Coincidencia \\ 
     6          & Gestionar Conexión a Cámara \\ 
     7          & Buscar \\ 
     8          & Gestionar Reporte \\ \bottomrule
\caption{Casos de Uso}
\label{tab:tabcu}
   \end{longtable}

    \section{Mapeo de Requerimientos a Casos de Uso}

\begin{longtable}{@{} >{\centering\arraybackslash} p{1cm} p{5cm} >{\centering\arraybackslash}p{1cm} p{5cm} @{}} \toprule
          \emph{\#REQ} & \emph{Detalle REQ} & \emph{\#CU} & \emph{Detalle CU} \\ \cmidrule{1-4}
         1 & Gestionar lugar                                    & 1 & Gestionar Lugar \\ \cmidrule{1-4}
         2 & Gestionar cámaras                                  & 2 & Gestionar Cámara \\ \cmidrule{1-4}
         3 & Gestionar matriculas                               & 3 & Gestionar Matricula \\ \cmidrule{1-4}
         4 & Gestionar códigos administrativos                  & 4 & Gestionar Propietario \\ \cmidrule{1-4}
         5 & Establecer conexión con cámara                     & 5.1 & Gestionar Conexión a Cámara \\ 
         6 & Traducir una matricula                             & 5.2 &  \\ \cmidrule{1-4}
         7 & Buscar asociación entre matricula y propietario    & 6 &  Gestionar Coincidencia\\ 
         8 & Registrar coincidencia en BD                       & 6 &  Gestionar Coincidencia\\ \cmidrule{1-4} 
         9 & Filtrar Registros                                  & 7 & Buscar \\ \cmidrule{1-4}
         10 & Generar reporte de matriculas por lugares         & 8 & Gestionar Reporte \\ 
         11 & Generar reporte de matriculas con propietario vs. no registradas & 8 & Gestionar Reporte  \\  \bottomrule
   \caption{Mapeo Requerimientos - Casos de Uso} \label{tab:tabmapeo} \\
   \end{longtable}



